\chapter{Afbakening} \label{afbakening}
Dit hoofdstuk biedt een duidelijk inzicht in wat er wel en niet word meegenomen in het project. Ook zal er een visie worden geschetst van het gewenste eindproduct indien er tijd zou zijn het compleet door te ontwikkelen.

\section{MoSCoW}
De MoSCoW-methode is een wijze van prioriteiten stellen. De afkorting staat voor \textbf{must} have, \textbf{should} have, \textbf{could} have en \textbf{would} have. Hieronder is een korte uitleg gegeven over de methode.\\

\textbf{Must}

Deze eisen (requirements) moeten in het eindresultaat terugkomen, zonder deze eisen is het product niet bruikbaar;\\

\textbf{Should}

Deze eisen zijn zeer gewenst, maar zonder is het product wel bruikbaar;\\

\textbf{Could}

Deze eisen zullen alleen aan bod komen als er tijd genoeg is;\\

\textbf{Would}

Deze eisen zullen in dit project niet aan bod komen maar kunnen, in de toekomst, interessant zijn.\\





\vspace{5mm} %5mm vertical space
{\raggedleft \textbf{Bron:} \cite{ref:moscow} \par} 

\begin{table}[H]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{%
		\setlength{\tabcolsep}{1.16667em}
		\begin{tabular}{lllc}
			\cline{2-4}
			\multicolumn{1}{l|}{\textbf{}}                         & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Functionaliteit}}         & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{Beschrijving}}                                                                                                                                                                                  & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Prioriteit}} \\ \hline
			\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{5}{*}{\textbf{Must}}}   & \multicolumn{1}{l|}{Tafels beheren}                   & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De applicatie bied mogelijkheid tot het inzien, \\ toevoegen, bewerken en verwijderen van tafels.\end{tabular}}                                                              & \multicolumn{1}{c|}{1}                   \\ \cline{2-4} 
			\multicolumn{1}{|c|}{}                                 & \multicolumn{1}{l|}{Producten beheren}                & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De applicatie bied mogelijkheid tot het inzien, \\ toevoegen, bewerken en verwijderen van producten.\end{tabular}}                                                           & \multicolumn{1}{c|}{1}                   \\ \cline{2-4} 
			\multicolumn{1}{|c|}{}                                 & \multicolumn{1}{l|}{Bestellingen beheren}             & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De applicatie bied mogelijkheid tot het inzien, \\ toevoegen, bewerken en verwijderen van bestellingen.\end{tabular}}                                                        & \multicolumn{1}{c|}{1}                   \\ \cline{2-4} 
			\multicolumn{1}{|c|}{}                                 & \multicolumn{1}{l|}{Functie eigen interfaces}         & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De applicatie heeft voor de functies: floormanager,\\  bediening, bar en keuken een custom interface.\end{tabular}}                                                          & \multicolumn{1}{c|}{1}                   \\ \cline{2-4} 
			\multicolumn{1}{|c|}{}                                 & \multicolumn{1}{l|}{Productstatus}                    & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De applicatie bied de mogelijkheid de status van \\ producten te wijzigen (leverbaar/niet leverbaar).\end{tabular}}                                                          & \multicolumn{1}{c|}{1}                   \\ \hline
			\multicolumn{1}{|l|}{\multirow{3}{*}{\textbf{Should}}} & \multicolumn{1}{l|}{Inzien verkoopaantallen en omzet} & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De applicatie kan per dag, week en maand de omzet\\ en verkoopaantallen weergeven.\end{tabular}}                                                                             & \multicolumn{1}{c|}{2}                   \\ \cline{2-4} 
			\multicolumn{1}{|l|}{}                                 & \multicolumn{1}{l|}{Rekening opmaken}                 & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem bied mogelijkheid tot het uitprinten van\\  een rekening per tafel.\end{tabular}}                                                                                & \multicolumn{1}{c|}{3}                   \\ \cline{2-4} 
			\multicolumn{1}{|l|}{}                                 & \multicolumn{1}{l|}{Notificaties}                     & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem geeft notificaties wanneer bestellingen \\ besteld of gereed zijn.\end{tabular}}                                                                                 & \multicolumn{1}{c|}{2}                   \\ \hline
			\multicolumn{1}{|l|}{\multirow{2}{*}{\textbf{Could}}}  & \multicolumn{1}{l|}{Grafische weergave}               & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem bied de mogelijkheid de tafels grafisch \\ als plattegrond te weergeven.\end{tabular}}                                                                           & \multicolumn{1}{c|}{4}                   \\ \cline{2-4} 
			\multicolumn{1}{|l|}{}                                 & \multicolumn{1}{l|}{Ingrediënten verbruik}            & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem houd bij hoeveel er van alle ingrediënten \\ verbruikt word (alleen voor gerechten).\end{tabular}}                                                               & \multicolumn{1}{c|}{3}                   \\ \hline
			\multicolumn{1}{|l|}{\multirow{2}{*}{\textbf{Would}}}  & \multicolumn{1}{l|}{Koppeling met kassasysteem}       & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem kan de bestellingen doorgeven aan het \\ kassasysteem. De medewerker hoeft dus zelf de bestelling \\ niet meer handmatig in de kassa in te voeren.\end{tabular}} & \multicolumn{1}{c|}{5}                   \\ \cline{2-4} 
			\multicolumn{1}{|l|}{}                                 & \multicolumn{1}{l|}{Koppeling met voorraadsysteem}    & \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem kan haar gegevens uitwisselen met \\ externe systemen om het voorraad-bestelproces te automatiseren.\end{tabular}}                                               & \multicolumn{1}{c|}{5}                   \\ \hline
			&                                                       &                                                                                                                                                                                                                             &                                         
		\end{tabular}%
	}
	\caption{MoSCoW afbakening}
	\label{moscow-table}
\end{table}


\section{Use cases}
De \textit{must} functionaliteiten uit tabel \ref{moscow-table} worden hieronder weergeven in een use case diagram. Alle use cases in het diagram worden geïmplementeerd. Wanneer er ruimte is voor de \textit{should} functionaliteiten zal dit document worden vernieuwd. 

\subsection{Use case diagram}
Ondanks dat er verschillende uitvoerende functies zijn binnen het bedrijf (keuken, bar, bediening) zijn er slechts twee actoren te zien in het diagram. Deze keuze is gemaakt omdat de keuken-, bar- en bedieningsmedewerkers dezelfde rechten hebben binnen het systeem. Qua functionaliteiten zijn de use cases voor alle bedrijfsfuncties dus hetzelfde.
\vspace{0.5cm}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{UCD.jpg}
	\caption{Use case diagram}
	\label{fig:UCD}
\end{figure}

\subsection{Use case samenvatting}
Elke use case in figuur \ref{fig:UCD} kent een eigen use case samenvatting. Vanwege de omvang is er voor gekozen deze in de bijlagen (\ref{blg:UCS}) op te nemen.